№ 2
Sel 22 Januaril 1890.
Kaibas Jaan Märtin, kes Tarto linnan Kiwi ulitzen Nr 16ellab, et temal 11 rubl 50 kop  Jaan Märtini käest sada om ja pallus et Kohus seda massma sunis.
Jaan Märtin wastutas, et tema se raha wõlgu om ja tahab seda raha 12 Webruaril s.a  ärra massa.
Mõistetu: et Jaan Märtin se 11 rubl 50 kop kuni 12 Webruar 1890 Jaan Martinile ärra peab massma.
Se mõistus sai kulutedo.
Päkohtumees: Jaan Wirro XXX
Kohtumees: Jaan Pruks /allkiri/
"  Jakob Saks /allkiri/
"  Jaan Treijal /allkiri/
